# Resume_checker

Сервис для оценивания вашего резюме к вакансии. Нужно ввести текст желаемой вакансии и вашего резюме. Далее мы определим степень схожести ваших навыков к требованиям в резюме. Помимо этого рассмотрим ваши сильные и слабые стороны. Предложим советы для изучения и переписывания вашего резюме.

В данном репозитории находится часть для обучения модели, определяющей численную степень схожести вакансии и резюме.

Репозиторий, реализующий веб-сервис и часть адаптации резюме к вакансии: https://github.com/EgorovM/resume_checker

Все шаги для подготовки датасета к обучению кросс-энкодера, а так же обучение cross-encodeer на полученных данных можно воспроизвести в google colab:

- Подготовка датасета в формате "резюме-вакансия-оценка_схожести"
[![Open In Colab](https://colab.research.google.com/assets/colab-badge.svg)](https://colab.research.google.com/drive/1Ub91dez6HI8svj6SItjhVKAUcSPPwbRL?usp=sharing)

- Обучение модели cross-encoder
[![Open In Colab](https://colab.research.google.com/assets/colab-badge.svg)](https://colab.research.google.com/drive/15dJynclcN6G10ZCeieyoElQBqivtTv4S?usp=sharing)

## Производительность cross-encoder
Код для измерения производительности представлен в ноутбуке "Обучение модели cross-encoder"
![perfomance](https://sun9-31.userapi.com/impf/sqe5HqZ4hbz_xc6LgD9eYHltw9xPsT7cd1ErPA/aAsDzrU9pYg.jpg?size=1408x330&quality=96&sign=40a2925672a0417fdeece8b4f03f3f12&type=album)

## Наборы данных
- Датасет с резюме hh\.ru [42302 резюме]
- Собранный датасет из вакансий hh\.ru [237785 вакансий]

## Подход к решению задачи

<h4>1. Сбор датасета вакансий</h4>
Изначально нам был предоставлен датасет с резюме, для решения нашей задачи оставалось найти датасет с вакансиями.
Для этого был реализован скрипт для сбора вакансий с помощью API hh.ru.  

Для получения репрезентативного датасета, не имеющего сильного дисбаланса, данные собирались равномерно для каждой профессии (более 180 классов профессий, представленных в разметке hh) и для каждого региона (всего 88 регионов) (скрипт запускали 2 раза с ограничением в 20 вакансий на одну профессию в одном регионе). 

К сожалению, некоторые профессии и регионы малопредставленны, т.к у API есть ограничение, связанное с временем публикации вакансий (можно получить вакансии только за последний месяц).

[Скрипт для получения вакансий с hh.ru](https://gitlab.com/wolf_work/salarypredictorai/-/tree/main)

<h4>2. Предобработка резюме и вакансий</h4>
Были проведены базовые действия по очистке датасетов (убрали дубликаты и пропуски, отобрали вакансии только с рублевыми зарплатами, убрали html разметку). После чего получили текстовое описание вакансии и резюме путем конкатенации признаков этих датасетов. 

Все выполненные действия можно увидеть в ноутбуке в google colab, который был представлен выше.

<h4>3. Эксперименты с различными эмбеддингами</h4>

Дальше была проведена оценка различных моделей для получения эмбеддингов для текстовых описаний. 
Смотрели для различных пар вакансий и резюме косинусную близость и визуально определяли степень того, насколько резюме действительно подходит к вакансии.

Лучше всего показали себя эмбеддинги от inkoziev/sbert_synonymy, в итоге использовали их.
Кажется, что здесь должны хорошо работать clips/mfaq, но они для наших описаний всегда показывали косинусное сходство в пределах 0.97-0.98 для любой пары.

<h4>4. Отбор топ-3 ближайших и дальних вакансий для резюме</h4>

Следующим этапом собрали датасет "резюме-вакансия-скор_схожести", где 
для каждого резюме отобрали 3 ближайших вакансии и 3 дальних вакансии.

<h4>5. Обучение кросс-энкодера</h4>
Косинусную близость преобразовали по порогу 0.7 в метки 0 и 1.
Для полученного датасета обучили кросс-энкодер выдавать численную оценку схожести резюме и вакансии.


## Масштабируемость проекта

На данный момент мы реализовали оценку релевантности резюме и вакансии.
Следующим этапом будем совершенствование алгоритма оценки путем добавления NER и keyword extractor моделей, которые позволят получить признаки для корректировки оценки (например, добавление извлечения различных сущностей: зарплаты, города и т.д, а так же ключевых навыков и требований).

В качестве развития проекта можно рассмотреть переход к Retrieve & Re-Rank задаче.
Получив большее количество различных резюме, можно будет выдавать пользователю не только оценку релевантности его резюме к вакансии, но и показывать дополнительно те резюме (из собственной базы данных), которые мы считаем наиболее релевантными.

Схема отображает идею:

![pipeline](https://raw.githubusercontent.com/UKPLab/sentence-transformers/master/docs/img/InformationRetrieval.png)

В качестве коллекции документов в нашем случае выступает датасет с различными резюме.
На вход приходит вакансия от пользователя, с помощью би-энкодера определяем топ-50 подходящих резюме по косинусной близости, а затем уточняем ранжирование с помощью кросс-энкодера и дополнительных моделей (NER, keyword extraction). 
Предлагаем пользователю посмотреть топ-5 подходящих резюме к данной вакансии.
